中国擬關閉美國駐武漢總領事館 反制美方行動

駐美國德州休斯敦的中國總領館周二（21日）有人在建築物範圍內焚燒機密文件，發生火警。中國外交部證實美國要求中方於周五（24日）關閉休斯敦總領館，斥美方蠻橫無理，警告會作出反制。美國國務院其後亦證實要求北京關閉休斯敦總領館，目的是保護美國知識產權及公民私隱。英媒引述消息指，中方考慮關閉美國駐武漢總領館。

警方於當地時間周二晚上8時20分左右，接獲附近居民通報，有人在位於蒙特羅斯地區的中國總領館院子內燒文件。現場片段可見，院子內有多個打開的垃圾箱和容器冒出火光和小量濃煙，有人把東西扔在其中，外面也嗅到焦味。

數十名消防及應急人員到場後，總領館人員不准他們進入，而火勢於不久後已被撲熄。一名目擊者表示：「你可以嗅到燒紙張的味道，但所有消防員只是包圍着該建築物，沒法內進。」

中國外交部發言人汪文斌周三（22日）回應查詢指，美方周二（21日）突然要求中方關閉駐休斯敦總領館，形容是美方單方面對中方發起的政治挑釁，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重違反中美領事條約有關規定，蓄意破壞中美關係，十分蠻橫無理。他表示，中方對此予以強烈譴責，敦促美方立即撤銷有關錯誤決定，否則將作出正當和必要反應。

汪文斌指摘，美國政府近來不斷向中方甩鍋推責，進行污名化攻擊，無理刁難中國駐美外交領事人員，恐嚇、盤查甚至是無端拘押中國留學生；形容美方單方面限時關閉中國駐休斯敦總領館，是美對華採取前所未有的升級行動。他又反駁美方聲稱美中關係不對等的指控，暗批美方才是干涉別國內政，搞滲透、搞對抗的國家。

美國國務院發言人奧塔格斯證實美國要求中國關閉休斯敦總領館，目的是保護美國知識產權及公民私隱。她續指，維也納公約列明外交官必須尊重派駐國的法律及規則，有義務不干預該國內政。她強調，華府不會容忍中國破壞美國主權及恐嚇美國人民，就如美方沒有容忍中方的不公平貿易行為。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/amenews/20200722/bkn-20200722133059026-0722_00972_001.html

快啲全部閂晒佢啦
縣後美國同台灣建交

支那狗想抽人哋DNA在先

笑撚咗 武漢

Agger

美國國務院發言人奧塔格斯證實美國要求中國關閉休斯敦總領館，目的是保護美國知識產權及公民私隱。

明示到咁

Why not 北京？要武漢？

武漢個領事館，半年前肺炎應該都撤得7788啦，你關閉人作用都唔大啦

冇撚有錯
呢種分清先後次序 fact check 風氣很好

會唔會承認一個中國係中華民國?

如果純粹查肺炎美國應該wfc

又係毒撚唔俾結衣上佢屋企啲case

係就快啦
無得再申請簽證
睇邊個驚d

唔好關香港個邊領事館就得

武漢?? 人地一早走撚左啦

好撚勁啊

反正就嚟變水上領事館

好呀 芝加哥、洛杉磯、舊金山、紐約全部收皮 加速主義好

預約美國會維持一個中國原則 ——中華民國

係美國要求支那關閉 支那先還擊
支那夠撚膽主動搞美國咩

武漢一早閂左啦

德州好多美軍基地 間唔中都有中國間諜扮遊客去偷拍美軍軍事重地嘅新聞

擬就唔好出聲啦

武漢仲有美國人咩

關閉美國駐香港領事館

人嚟，發爛渣

其實香港美領都賣緊宿舍，應該都預左撒

好似一早撤走咗

水上定水底呀?

當年八國聯軍前夕

即刻要飛嚟跪啦下話

中國不願打 不怕打 必要時不得不打！

你可以嗅到燒紙張的味道，但所有消防員只是包圍着該建築物，沒法內進

直接向天射水，等d水淋入去咪得

關一個冇人嘅

好消息來
唔洗嚇餐死

支持支那永霸聯合國

依家美國領事館人員都唔願意返去，因為支那要攞人哋啲DNA, 其實走晒咪好囉，等支那人唔好再去美國搞人哋......

都幾慘 抽中去武漢做個班

仲好 美國佬心諗仲等我擔心大霸一爆走唔切

武肺一爆果時已經走咗啦，依家最多咪得返低級職員

支那嘅美領都唔夠香港總領事館勁

年頭一早撤咗喇!

拼音

剩番個幾個要搵核潛艇撤

香港美領係直接 report to 美國國務院，名義上「領事館」，實質係大使級

一個中華人民共和國
一個中華民國臺灣

小粉紅快啲衝入大使館打人啦

可能真係同台灣簽一中原則

預約左去武漢領事館面試啲中國人心諗

又要去廣州面試

錯， 正確係水底領事館

海軍陸戰隊可以開槍

推願榮光歸香港

啱喇
反制佢老母

唔係撤左僑？

美國領事多謝你添呀 唔洗係肺炎集中地做野

而家呢個領事館好似係冇領事

關哂中國境內所有美領事館啦，等你班支那人以後無得去美國

橫掂都浸到沒埋 早走早著

navy巴好耐無見
幾時嚟解放我地

sir this way

武漢狗都唔屌啦

我地14億人，我信政府，唔驚

笑死

入晒水梗係要關閉

又係抄人嘅

呢個好似關唔到. 地租999年

乘機唔畀你地番武漢調查病毒

歷史文件